[成績表] 牛奶公司: 美心集團客人大幅減少

牛奶公司（Dairy Darm）預告，指由於新冠武漢肺炎大流行，消費者情緒低迷，影響首季整體業績。雖然食物雜貨受消費者習慣改變有所受惠，加上運營改善及東南亞業務持續好轉，但首季北亞地區的保健與美容業務、美心及便利店業務跌幅遠超過以上收益。

集團指出，儘管雜貨零售業務銷售增長強勁。但北亞的健康與美容、便利業務銷售額均大幅下降，對子公司整體銷售額產生負面影響。由於政府各項限制措施，令客人在家用餐及儲備糧食的情況增加，雜貨零售業務利潤增長強勁。集團在東南亞繼續執行轉型計劃，令雜貨零售保持強勁的逆轉勢頭。

不過，牛奶公司表示，由於中國門店關閉及香港、新加坡客戶人數減少，令便利店業務大受影響。

集團又指，其持股50％的美心集團由於餐廳客人大幅減少，加上部分門店暫時關門，表現大受影響。集團預計，新冠武漢肺炎影響及防疫措施將繼續影響業務運營，已採取一系列措施控制成本，包括審視資本開支、提高生產率等，對整體財務狀況仍充滿信心。

記者：蕭嘉聰

我屋企附近間美心無人食執撚埋
不過換咗間KFC

Well done!

good,中資可以收購了

快餐店黎講美心真係好垃圾個間 抵執

加油呀

怡和不了

食美心不如食大快活好過

Kfc正好多

咪又係怡和

真係因為武肺所以差？

焗豬、小菜：大快活
燒味、早餐：大家樂

牙活早餐都贏哂啦

大家樂真係屌打咁多間

都係怡和
不了

怡和炸雞梗係正啦

正想講

中信華潤發來賀電

早餐一定大快活。

大家樂燒味有陣味

交畀中資管理啦
反正美心太子女都話要放棄一代年輕人啦

要美心成為負資產

食開狗糧？

kfc咪又係渣甸

佢既差燒好撚正

大家樂早餐? 唔撚係呀

其實股東出錢踢走伍淑清
盤數應該好快執得番靚

怡和撐警不了

荃灣間吉野家係咪都執左

好食是良知
屋企冇食美心至少5年
因為真係太難食

有咁多黃店仲食乜撚嘢美心吉野家

未執圍曬板 但都差唔多

呢個假期一定好多人

Push

如果係蘋果日報或者其他黃報可唔可以po條link出嚟比大家㩒下？thx

5年前高登仔已經話美心最難食

唔好開心得太早
其實小左自由行幫手
好多港豬仲食緊美心

邊撚到係北亞

繼續啊

推

明報黎

東南亞？係時候叫奶茶聯盟既手足做野

登報斷絕關係都無用, 成個家族都似奶共.

怡和垃撚圾

點解連登咁多大家樂打手

又貴又唔好食 食美心不如去廁所食屎 免費呀

咁有啲好想搵藉口食元氣同starbucks嘅人
會首先衝破心理關口先

美心 曾經系每張檯安裝電視機仔
強制食客睇長開播住既TVB

賴咩武肺 垃撚圾冇人食正常啦

大快活早餐好好食

唉~ 香港人死係自己攞嚟嘅.

大快活邊方面都贏大家樂啦

大渣哥最正

自己揀個黃藍地圖/ app 跟住食啦
戒甩紅藍店由今日做起

冇錯，成個家族都藍，只會死撐

抵死啦

KFC咪又係屎

惠康賺幾撚多你地又知唔知

push

食大家樂, 你傻撚咗?

大家樂究竟係中立定藍店？

Starbucks同元氣有冇好食到要搵籍口去食
前者d coffee出名難飲,後者d壽司只係好過爭鮮少少

過咗大半年仲問?

美心以為自己係金拱門咁不可取代咩

平又唔夠人平 好食就唔夠人好食

連用價錢同味道去引港豬食都做唔到

最撚易唔食嘅藍店就係美心

執左佢啦

大家樂同大活好似係咪同一個家族？

6月又黎，裝修師傅又出動

黎青龍同黎青萍都係同一個家族
so?

祝美心早日全線結業

屌而家先知KFC係藍店
以後唔撚食，雖然我好鍾意食

好多餐廳都係怡和旗下

我有一個問題，客流少咗，但係點解美心嘅net income高咗？

市民已經放棄咗呢一代嘅美心！

5毛分化：元氣仲係好多後生排隊

清衰咩坐左十幾廿年

元氣真係唔知點解永遠一大堆人排
當中仲要有後生仔

反而吉野家真係執咗好多

繼續努力，起碼搞鳩佢2-3年

爛船都有三根釘
冇可能一下子令美心完全收皮
不過方向正確

吊你啦，扮死呀，嚟緊可以收正苦億億聲現金補貼

美心蛋糕/酒樓/快餐
是旦一間冇表態撐警/紅資都取代到佢，可能仲抵食過佢

泰國個邊頂返條數

成個怡和集團都要罷食

罷食已經夠

吉邊 vs 邊爐家族
吉野家註定無運行

祝吉野家敗走香港

但最難食嗰間係最財雄勢大？

大家樂藍店黎

對香港市場未恢復信心

唔理3代年青人，仲想恢復信心？

理由？
大快活又唔係？

恭喜恭喜

大家樂刻薄姐

Dairy Darm?

係時候向奶茶聯盟文宣泰國Starbuck係俾親北京集團買左飲奶茶唔好飲Starbuck咖啡

快撚啲執咗佢
我已經放棄咗條黑心婦

未有邊爐家族本身都摺緊
邊爐家族只係加速

ppp

手足的努力付出，冇白費

2014藍 2019-2020中立 因為換咗CEO

食美心
無良心

泰國Starbuck都係怡和集團代理?

都係藍，不了

唔明starbucks有咩咁難戒
一黎咖啡唔好飲
二黎大把代替品

agger
奶共不了

支持

做得好

其實我想講 其實元氣料仲差過爭鮮 佢賣咁貴 只係食個brand

太多垃圾偽黃

元氣仲排緊隊

TVB 財務狀況嚴重惡化!

加油

唔被人食元氣係鬥黃

你去問吓班人
我見好快已回血
坐滿哂

本身唔係中資嫁咩 不嬲都計佢中資

Dairy Darm

雖然大快活都唔方好
但希望跌得少D

pish

元氣極柒難食
未有黃色經濟都已經唔會揀食佢 咁撚貴食一舊屎

要殺絕藍店係無可能

不過美心同吉野家會係好好既例子

盡做 生活中無可能避晒全部對家財團

泰國Starbuck經營權俾美心買左

怡和幾時又藍

好多人覺得間唔中一餐冇影響

一向都係，除左燒味

下？
連登仔又話樓下元氣排晒長龍嘅
又話有好多後生仔女
又話香港人係垃圾
點解嘅

同一集團, 間舖左手交右手

可以有唔跟厚多士既餐就更好

頭先葵芳元氣仲排隊添，我就唔信全部係藍絲，說好的原則呢？

繼續杯 唔好俾佢停！

怡和旗下牛奶旗下美心

事實美心MX, Canteen 等等真係好難食
講緊十年前UP 果陣其他大家樂果D仲好大份果陣
佢就已經玩貴價份量細想賺到盡............

佢財雄勢大集團其他餐廳賺得多姐。
其他玩mid, high end比中高產食果D做得好囉。又有代理其他外國品牌

由細到大都唔鍾意食美心
快餐嚟講價錢貴份量又小

加埋立場藍底更加唔想食

蝕撚死佢

繼續黃店 美心wfc

遲好過無
ching，做得好

勿自爆

就算佢係金黃店都唔想食

因為怡和個篇文就英資都罷食

【TVB廣告商，醜聞日日唱】延誤治療/ 診所上咸網 = 香港專業醫療診斷中心 (28 Apr)

元氣都叫貴?

佢定個價同佢個質素比 唔係認為佢值下嘛

利申先絕對無惡意
同意元氣好垃圾 無食過耐
不過諗唔到除左爭鮮仲有邊間平得過佢

講起上黎我公司附近間starbuck都執柒左

真，佢旗下集團既野都好鳩難食

手足成績單再接再勵

以前好耐好耐就有元綠？
而家迴轉嘅話應該壽司郎仲平啲
不過排到天昏地暗

真心我以前鍾意食明將多過元氣

美心本身難食

唔好打哂飛機先

人地提都無提過係「社會氣氛 / 社會運動」
人地係指 疫情影響

繼續努力

我估葵廣果間差唔多

無位無時間排隊
食時代都有困難
得光榮夠快

本身都超難食
大家樂有焗豬
大快活有無味精系列

收購更好
唔洗等d人話 伍淑清只佔1% 股權
可以大大力罷食蝕到佢仆街

唔撚理黃藍
快餐店得大快活抵食夾大件

繼續努力

樓下間美心好多後生食

係 服務又好啲

七仔都係牛奶公司

今日見元氣都冇人排

人地協同效應 你有美心攬炒效應

淨係個雞胸紅米飯都贏曬

大家樂

真咩 日日收工都見美心西餅要排隊

我呢排仲見到好多人排隊食元氣同美心

而家係港資同坡資
同紅資加港資
視乎覺得係咪無分別

唔好停呀

已放棄

以前成日去美心食，又係美心買早餐，假日打完波成班又係美心食下午茶，而家我地成班都唔撚去食，仲一個人傳一個。美心等一個個妹下妹下入去妹住禁飲水。

黑心

美心仍未執笠，手足仍需努力

應該咁諗
以前有20人排隊
而家得番10人排 都係有人 但已經少左人

反映集團對香港市場仍未恢復信心美心已放棄香港市場大家繼續努力杯葛佢

自咩爆呀石籬咁大
黎緊仲有新開爭鮮同譚仔,食屎三連環

放假又多返

美心閪餅多返好多客啦

要呀 乘勝追擊 斷佢米路

放棄咗呢一代美心好耐

食爭鮮無咁嬲

睇唔到邊度有減少，元氣仲有大把人食

利申：元氣員工

中心集團

呢排多翻 但人手照cut

大家樂唔係藍架咩?

轉蘿蔔糕

央企幾時收購埋呀

值得鼓舞、繼續努力

請善用起底功能

唔計呢場運動
大快活點都好過大家樂啦
尤其早餐 大快活早餐直頭係快餐界一哥

未執柒，仍需努力

垃圾冇食好耐！個垃圾叉燒飯比個細盒哦

大快活好撚足料抵食
大家樂一味加價減餸，俾狗食

美心仲有好多人食

和你pay和你eat走天涯

咁垃圾都話好食

唔關黃藍是都唔會食美心喇下話...

其實唔食美心主因係難食 就算冇反送中前都會唔食佢

香港地都係美心㗎

執曬未呀黑心

美心咁撚難食
究竟咩人先會俾錢食?

宜家係邊個放棄邊個

大撚把人食 由其後生 星期六日去元氣行一轉

So9sad

求下大家
母親節唔好走去美心買蛋糕
我要美心蝕到入肉

執柒咗佢啦, 慳返啲自然資源

係 好耐以前有元綠 不過無乜太大印象
巴打覺得壽司朗點？
人唔係香港 想遲d返去試
一撚定唔會食元氣

呢樣有少少同意唔到
覺得元氣好食過明將
試過一次食明將吞拿魚 好似一塊濕左嘅毛巾

因為美心集團有人話要消滅香港人

大快活好好生意呀
點解既

美心MX真係比垃圾人食架, 本身都成十年無食過
反而其他美心品牌真係Keep住咁多年都有食，美心皇宮、潮江春、元氣壽司（同埋佢貴價版本）、SimplyLife等等

元氣仲係日日有人排隊

你估班人真係品味咖啡咩
大把人諗住手上面有杯四五十蚊starbucks咖啡係威啲㗎
窮人三寶之一你估浪得虛名

如果大家手上有美心西餅劵，希望約埋一齊係黃金週假期內兌換晒佢

拎番公司請人食都好

盡快用晒佢

幾間快餐之間最垃圾

夠膽死個外賣焗豬得半兜

打少陣飛機啦
咁就well done !? 人地雜貨零售業務銷售增長強勁喎⋯⋯美心旗下仲有間Lawry’s prime rib
我留意咗半年唔見有人提，
淨係見人話抵制shake shack 千両美心